
\subsection{Смешанные методы}


В~статье \cite{Zhao:2009a} рассматривают три подхода:
\begin{itemize}
    \item   глобальные сигнатуры;
    \item   \glem{embedding}{вложение} (LSH-E)
            для~глобальных характеристик;
    \item   \glem{vword}{визуальные слова}.
\end{itemize}

Глобальную подпись авторы строят на~основе выделения
\glem{colormoment}{цветовых моментов} \index{Цветовые моменты}
из~ключевых кадров видео.
Подпись представляет из~себя 225-мерный вектор, усредненный
по~всем ключевым кадрам видео.
Разница между~двумя видео $V_i$ и $V_j$, как~расстояние Евклида. \index{Евклид}
$$
    R(V_i, V_j) = d(S(V_i), S(V_j)) =
        \sqrt{\sum\limits_{k=1}^{m}
            \left( s_{k}^{i}~— s_{k}^{j} \right)}
$$
Где:
\begin{itemize}
    \item $m = 255~$;
    \item $s_k$~— $k$-тый компонент вектора подписи.
\end{itemize}
Если $R(V_i, V_j) < 1~$, то $V_i$ и $V_j$ считаются нечеткими дубликатами.

\index{LSH-E}
\index{Hashing! Locality-sensitive}
\index{Embedding! LSH}
\index{Вложение! ЛЧХ}
\index{Хеширование! Локально-чувствительное}

Идея ЛЧХ-вложения\cite{Dong:2008} следующая.
Дана группа хеш-функций
$$
    \mathcal{H} =
        \left\lbrace
            h_{1}(\upsilon) \dots h_{i}(\upsilon) \dots h_{B}(\upsilon)
        \right\rbrace
$$
Где  $h_{i}(\upsilon)$ принимает $D$-мерную характеристику $\upsilon$;
ЛЧХ-вложение продуцирует бинарный код длиной $B$.
На~основе семейства групп хеш-функций
$$
    \mathcal{G} =
        \left\lbrace
            \mathcal{H}_{1} \dots \mathcal{H}_{i} \dots \mathcal{H}_{L}
        \right\rbrace
$$
для~одного вектора характеристик может быть получено $L$ бинарных кодов.
Каждый хеш-код предлагается рассматривать как~ячейку (бин) гистограммы.
Цветовые моменты изображений хешируются и~помещаются в~соответствующие
ячейки гистограммы. В~итоге, получается гистограмма
в~пространстве большой размерности (вектор вложения).
Он~нужен, для~описания векторов цветовых моментов.
Атомарная хеш-функция определена как:
$$
    h_{i}(\upsilon) = \left\lbrace \begin{array}{cl}
        0, & \text{если}\ \rho \cdot \upsilon < 0; \\
        1, & \text{если}\ \rho \cdot \upsilon \ge 0. \\
    \end{array} \right.
$$
Где, $\rho$~— случайный D-мерный вектор, выбранный
из~единичной гиперсферы
$$
    \left\lbrace
        \rho \in~R \ \arrowvert \  \norm{\rho}_2  = 1
    \right\rbrace.
$$
Размерность вектора вложения определена как $~2^{B} \cdot L$.
Как~обсуждается в~работе \cite{Wu:2007} $B$ и $L$ должны быть
точно определены для~различных типов входных характеристик.
Для~б\'{о}льших $D$ потребуются~б\'{о}льшие $B$ и $L$.
В~работе используются: $$
    \left\lbrace \begin{array}{ccl}
        B & = & 10; \\
        L & = & 18. \\
    \end{array} \right.
$$
При~таком разреженном представлении вектора характеристик,
для~быстрого поиска может потребоваться
\glem{inverted-index}{инвертированный индекс}.
Сходство между~двумя видео может быть оценено
по \glem{cosine-similarity}{косинусной мере}.
Если мера превышает порог в $~0.95~$, то видео считаются нечеткими дубликатами.

\index{Обратный индекс}
\index{Индекс! Инвертированный}
\index{TF-IDF}
\index{Мера! Косинусная}
\index{Коэффициент! Косинусный}

В~работе строится словарь визуальный слов.
\begin{enumerate}
    \item   Случайным образом отбирают кадры из~набора данных,
            описанных в~работе \cite{Wu:2007}.
    \item   С~помощью алгоритмов
            \glem{DoG}{DoG} \cite{Lowe:2004:SIFT} \index{DoG}
            и~\glem{PSIFT}{PSIFT} \cite{Zhao:2009a} \index{PSIFT}
            для~этих кадров выделяют особые точки.
    \item   Особые точки квантуются в~визуальные слова \index{Визуальные слова}.

\end{enumerate}



Каждый ключевой кадр представлен в~виде гистограммы слов.
Размер гистограммы равен размеру словаря.
Вектор характеристик в~данном случае будет разреженным.
В~данном случае, так~же как~и~в~предыдущем подходе применяется
инвертированный индекс.

В~отличие от~глобальной подписи и~ЛЧХ-вложения авторы не~усредняют
\glem{bag-of-words}{мешок слов} всех кадров в~видео.
\index{Мешок слов}
\index{Bag of~words}
Даны два видео $V_i$ и $V_j$.
Ключевые кадры в~видео $V_i$ используются для~поиска кадров в~$V_j$
с~применением инвертированного индекса.
Оба видео образует двудольный граф,
где~каждый ключевой кадр является узлом.
Дуга между~двумя узлами, от~$V_i$ к~$V_j$,
взвешивается величиной визуального сходства
сходства визуальных слов соответствующих кадров.
Так~как, один ключевой кадр может соответствовать
нескольким ключевых кадров в~другом видео,
мы~используем классический алгоритм
поиска \emph{максимального паросочетания в~двудольном графе}.
\index{MWBG}
\index{МПДГ}
Это обеспечивает существование не~более одного совпадения
для~каждого ключевого кадра.
Сходство между~двумя видео измеряется как~количество
максимально близких пар ключевых кадров.
Если это количество превышает более $~25\%$ от~общего числа ключевых кадров,
то~видео считаются нечеткими дубликатами.

Для~оценки эффективности поиска авторы проводят два~эксперимента.
В~первом эксперименте оценивают \glem{accuracy}{<<правильность>>}
идентификации видео из~запроса и~из~базы.
В~втором~— определяют качество поиска в~терминах
\glem{recall}{полноты} и~\glem{precision}{точности}.


\begin{center}
    \sf
    \begin{tabulary}{\textwidth}{|R|R|R|R|}
        \hline
        Метод               & <<Правильность>>  & Точность  & Полнота   \\
        \hline
        \hline
        Глобальная подпись  &           $~0.639~$ &   $~0.608~$ &   $~0.577~$ \\
        \hline
        ЛЧХ-вложение        &           $~0.634~$ &   $~0.628~$ &   $~0.636~$ \\
        \hline
        Визуальные слова    &           $~0.680~$ &   $~0.831~$ &   $~0.653~$ \\
        \hline
        ЛЧХ и~Визуальные слова &
                                        $~1.000~$ &   $~0.874~$ &   $~0.412~$ \\
        \hline
    \end{tabulary}

\end{center}


Согласно экспериментам, глобальная подпись показывает худший результат.
Авторы считают, что~этот метод не~применим для~поиска частичных дубликатов.
Метод ЛЧХ-вложения, проявляет более высокую точность и~полноту.
Метод с~использованием визуальных слов~— лучший по~всем трем параметрам.
ЛЧХ-вложения вместе с~визуальными словами абсолютно верно идентифицируют
дубликаты и~показывают точность выше чем у~каждого из~методов по~отдельности.
Но~полнота смешанного метода ниже.






%
%
% \pdftooltip{foo}{%
% \colorbox{blue}{%
% Hint: What is the~definition of~foo?}% End of~Colorbox
% }% End of~pdftoolti.command






